# REST python FastAPI

Проект представляет собой простой веб-сервис с использованием фреймворка FastAPI, который предоставляет API для работы с данными о сотрудниках.

## Установка и настройка

1. Установите Python 3.7+
2. Создайте новую директорию для проекта и перейдите в неё через командную строку (cmd).
3. Установите инструмент для создания изолированного рабочего пространства python:

```apt install python3-venv```
3. Создайте виртуальное окружение для проекта, выполнив следующую команду:

```python -m venv venv```
4. Активируйте виртуальное окружение:
    
    -Windows:
        ```
        venv\Scripts\activate
        ```

    -Linux:
        ```
        source venv/bin/activate
        ```
5. Установите зависимости:

    ```
    pip install fastapi uvicorn
    ```

## Подготовка базы данных

В качестве базы данных выбрана SQLLite

В файле __spech.py__ вставьте в **database_way** путь до вашей базы данных

Для хранения в базе данных паролей используется hash функция

## Запуск сервера

Для запуска на локальной машине в командной строке введите команду:
    ```
    uvicorn main:app --reload
    ```
Сервер будет запущен на **http://localhost:8000**.

## Взаимодействие с API

### 1. Для получения токена в браузере используйте ссылку:

http://localhost:8000/token/?login="login"&password="password"

Вместо "login" подставьте логин работника.
Вместо "password" подставьте пароль этого работника.

Результатом будет токен.


### 2. Получение зарплаты работника в браузере используйте ссылку:

http://localhost:8000/salary/?token="token"

Вместо "login" подставьте полученный токен

В результате получите зарплату работника


### 3. Получение следующей даты повышения работника в браузере используйте ссылку:

http://localhost:8000/next_promotion/?token="token"

Вместо "login" подставьте полученный токен

В результате получите дату повышения работника
